其實有幾多人知匯豐隻銅獅，一早比支共偷左上博物館

置放在總行門前的這兩頭雄獅，張嘴吼叫的是「史提芬」（Stephen），此名得自1920年－1924年的香港總行總司理史提芬（Alexander G. Stephen），而鑄造銅獅也來自他的倡議。另一頭銅獅稱為「施迪」（Stitt），是當時以1921年上海司理施迪（Gordon H. Stitt）的名字命名。

原件「史提芬」在上海外灘的東方明珠廣播電視塔內的上海城市歷史發展陳列館中展覽。另外一隻「施迪」則存放在上海市銀行博物館。在2007年11月28日至2008年3月24日期間，上海把「施迪」借予香港歷史博物館來舉行專題展覽「從錢莊到現代銀行：滬港銀行業發展」。

仲借返比你香港展覽

香港嗰兩隻翻版
點樣開光都冇用

即係香港嗰隻燒得

反正都共過一次產，共多次有乜所謂

做場戲自欺欺人

老點下啲遊客
賺錢又贏

原來真獅王一早被人擄走咗，困係上海，怪之得未好過

得支那先咁無恥

香港
第二代（1935年）：仿照於第一代原品仿製，每隻重2250磅；置放在香港滙豐總行大廈門前
第五代（2015年）：為慶祝滙豐成立150周年，滙豐仿照香港總行的一對複製，並安放在位於西九龍大角咀的後勤總部滙豐中心地下大堂。
英國
第三代（2001年）：仿照於第二代香港銅獅製作，在英國倫敦金絲雀碼頭（Canary Wharf, London）的滙豐集團新總部大廈門前。
第六代（2018年）：滙豐再仿照香港滙豐總行的一對複製，並安放在位於伯明罕的英國滙豐銀行總部大樓外。
中國
第一代（1923年）：現存放在上海市銀行博物館。
仿製品（1997年）：在上海浦東發展銀行於1997年獲得前上海滙豐銀行大樓的使用權後，照第一代原樣鑄造了兩尊新銅獅置放在原位。上海浦東發展銀行曾希望將原品從上海博物館移回銀行大門前，後經協商，由銀行方面出資重新鑄造，在仿鑄造過程中，出於對歷史的尊敬，原日軍破壞的鋸痕也一併保留呈現。
第四代（2009年）：選用香港滙豐總行大廈外的一對作藍本，這對銅獅現在按照傳統安放在滙豐中國總部、上海國際金融中心的滙豐銀行大樓外。

共產黨不滅，必禍害全球